# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023, Lablup Inc.
# This file is distributed under the same license as the Backend.AI Web-UI
# User Guide package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Backend.AI Web-UI User Guide 23.03\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-09-26 15:51+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.8.0\n"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:3
msgid "Model Serving"
msgstr "모델 서빙"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:6
msgid "Model Service"
msgstr "모델 서비스"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:9
msgid "This feature is supported in Enterprise version only."
msgstr "이 기능은 엔터프라이즈 전용 기능입니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:11
msgid ""
"Backend.AI not only facilitates the construction of development "
"environments and resource management during the model training phase, but"
" also supports the model service feature from version 23.09 onwards. This"
" feature allows end-users (such as AI-based mobile apps and web service "
"backends) to make inference API calls when they want to deploy the "
"completed model as an inference service."
msgstr ""
"Backend.AI(백엔드닷에이아이)에서는 모델 학습 단계의 개발 환경 구축 및 자원 관리를 쉽게 해주는 것 뿐 만 아니라, 모델을 "
"완성한 후 추론 서비스로 배포하고자 할 때에 최종 사용자(예: AI 기반 모바일 앱 및 웹서비스 백엔드 등)가 추론 API를 호출할"
" 수 있게 하는 모델 서비스* 기능을 23.09 버전부터 정식 지원합니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:23
msgid ""
"The Model Service extends the functionality of the existing training "
"compute sessions, enabling automated maintenance, scaling, and permanent "
"port and endpoint address mapping for production services. Developers or "
"administrators only need to specify the scaling parameters required for "
"the Model Service, without the need to manually create or delete compute "
"sessions."
msgstr ""
"모델 서비스는 기존의 학습용 연산 세션 기능을 확장하여, 자동화된 유지·보수 및 스케일링을 가능하게 하고 프로덕션 서비스를 위한 "
"영구적인 포트 및 엔드포인트 주소 매핑을 제공합니다. 개발자나 관리자가 연산 세션을 수동으로 생성·삭제할 필요 없이 모델 서비스에 "
"필요한 스케일링 파라미터를 지정해주기만 하면 됩니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:31
msgid "Configuring and limitations of model service in version 23.03 and earlier"
msgstr "23.03 및 이전 버전에서 모델 서비스를 구성하는 방법과 한계"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:33
msgid ""
"Although the model serving-specific feature is officially supported from "
"version 23.09, you can still use model service in earlier versions."
msgstr ""
"모델 서빙에 특화된 모델 서비스 기능은 23.09에서 정식 지원하지만, 그 이전 버전들에서도 제한적인 모델 서비스 기능을 활용할 수"
" 있습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:36
msgid ""
"For example, in version 23.03, you can configure a model service by "
"modifying the compute session for training in the following way:"
msgstr "예를 들어, 23.03 버전에서는 다음과 같은 방법으로 학습용 연산 세션을 변용하여 모델 서비스를 구성할 수 있습니다:"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:39
msgid ""
"Add pre-opened ports during session creation to map the running server "
"port inside the session for model serving. (For instructions on how to "
"use preopen ports, refer to this :ref:`Set Preopen Ports "
"<set_preopen_ports>`.)"
msgstr ""
"세션 생성시 사전 개방 포트를 추가해서 모델 서빙을 위한 세션 내 실행중인 서버 포트와 매핑하도록 설정(사전 개방 포트 사용법에 "
"대한 설명은 :ref:`세션 생성하기 전에 사전 개방 포트를 추가하는 방법<set_preopen_ports>` 을 참고하십시오.)"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:43
msgid ""
"Check “Open app to public” to allow the service mapped to the pre-opened "
"port to be publicly accessible. (For detailed information about “Open app"
" to public,” refer to this :ref:`Open app to public "
"<open_app_to_public>`.)"
msgstr ""
"``Open app to public`` 체크하여 사전 개방된 포트에 매핑된 서비스를 외부로 공개하도록 설정(Open app to "
"public 에 대한 자세한 설명은 :ref:`Open app to public <open_app_to_public>` 를 "
"참고하십시오.)"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:48
msgid "However, there are certain limitations in version 23.03:"
msgstr "대신 23.03 버전에서는 다음과 같은 제한 사항들이 있습니다:"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:50
msgid ""
"Sessions do not automatically recover if they are terminated due to "
"external factors such as idle timeout or system errors."
msgstr "세션이 외부 요인(유휴 시간 만료, 시스템 오류 등)으로 종료될 경우 자동으로 복구되지 않습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:52
msgid "The app port changes every time a session is restarted."
msgstr "세션을 새로 실행할 때마다 앱 포트가 변경됩니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:53
msgid "If sessions are repeatedly restarted, the idle ports may be exhausted."
msgstr "세션을 반복적으로 재실행할 경우, 유휴 포트가 고갈될 수 있습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:56
msgid ""
"The official Model Service feature in version 23.09 resolves these "
"limitations. Therefore, starting from version 23.09, it is recommended to"
" create/manage Model Services through the model serving menu whenever "
"possible. The use of pre-opened ports is recommended only for development"
" and testing purposes."
msgstr ""
"23.09의 정식 모델 서비스 기능은 위와 같은 제한 사항들을 해결합니다. 따라서 23.09 버전부터는 가급적 모델 서빙 메뉴를 "
"통해 모델 서비스를 생성·관리하는 것이 좋습니다. 사전 개방 포트 기능을 활용하는 방법은 개발 및 테스트 과정에서만 사용하는 것을 "
"권장합니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:63
msgid "Guide to Steps for Using Model Service"
msgstr "모델 서비스를 사용하기 위한 단계 안내"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:65
msgid "To use the Model Service, you need to follow the steps below:"
msgstr "모델 서비스를 사용하기 위해서는 크게 아래와 같은 단계를 따라야 합니다:"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:67
msgid "Create a model definition file."
msgstr "모델 정의 파일 생성하기"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:68
msgid "Upload the model definition file to the model type folder."
msgstr "모델 정의 파일을 모델 타입 폴더에 업로드하기"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:69
msgid "Create/modify the Model Service."
msgstr "모델 서비스 생성하기·수정하기"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:70
msgid "(If the Model Service is not public) Obtain a token."
msgstr "(모델 서비스가 공개되지 않은 경우) 토큰 발급하기"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:71
msgid ""
"(For end users) Access the endpoint corresponding to the Model Service to"
" verify the service."
msgstr "(엔드유저 전용) 모델 서비스에 대응하는 엔드포인트에 접속하여 서비스 확인하기"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:75
msgid "Creating a Model Definition File"
msgstr "모델 정의 파일 생성하기"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:78
msgid ""
"The model definition file must be named ``model-definition.yml`` or "
"``model-definition.yaml`` to align with the current version."
msgstr ""
"모델 정의 파일은 현재 버전 기준으로 ``model-definition.yml``, 또는 ``model-"
"definition.yaml`` 로 파일명과 확장자를 고정해야 합니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:81
msgid ""
"The model definition file contains the configuration information required"
" by the Backend.AI system to automatically start, initialize, and scale "
"the inference session. It is stored in the model type folder "
"independently from the container image that contains the inference "
"service engine. This allows the engine to serve different models based on"
" specific requirements and eliminates the need to build and deploy a new "
"container image every time the model changes. By loading the model "
"definition and model data from the network storage, the deployment "
"process can be simplified and optimized during automatic scaling."
msgstr ""
"모델 정의 파일은 Backend.AI 시스템이 추론용 세션을 자동으로 시작, 초기화하고 필요에 따라 스케일링할 때 필요한 설정 "
"정보를 담고 있는 파일입니다. 이 파일을 추론 서비스 엔진을 담고 있는 컨테이너 이미지와는 독립적으로 모델 타입 폴더에 저장합니다."
" 이를 통해 모델을 실행하는 엔진이 다양한 모델을 필요에 따라 바꿔가며 서비스할 수 있도록 하며, 모델이 변경될 때마다 컨테이너 "
"이미지를 새로 빌드 및 배포하지 않아도 되도록 해줍니다. 네트워크 스토리지에서 직접 모델 정의와 모델 데이터를 불러오므로, 자동 "
"스케일링 시 배포 과정을 더 단순화 및 효율화할 수 있습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:91
msgid "The model definition file follows the following format:"
msgstr "모델 정의 파일은 다음과 같은 형식을 따릅니다:"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:107
msgid "Key-Value Descriptions for Model Definition File"
msgstr "모델 정의 파일에 대한 키-값 설명"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:110
msgid ""
"Values marked as required in the notes must be included in the model "
"definition file. Other items are optional and can be omitted.Items with a"
" ``/`` slash indicate descriptions for sub-keys under the key preceding "
"the slash."
msgstr ""
"비고에 필수항목이라고 적혀있는 값은 모델 정의 파일에 반드시 추가되어야 하는 항목입니다. 그 외의 항목은 입력하지 않아도 "
"무방합니다. ``/`` (슬래시) 가 추가된 항목은 슬래시 앞 키의 하위 키에 대한 설명입니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:116
msgid "**Key**"
msgstr "**키**"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:116
msgid "**Description**"
msgstr "**설명**"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:116
msgid "**Note**"
msgstr "**비고**"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:118
msgid "``name``"
msgstr "``name``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "Defines the name"
msgstr "모델 명을"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "of the model."
msgstr "정의합니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:118
#: ../../model_serving/model_serving.rst:121
#: ../../model_serving/model_serving.rst:146
#: ../../model_serving/model_serving.rst:151
msgid "Required"
msgstr "필수 입력"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:121
msgid "``model_path``"
msgstr "``model_path``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "Addresses the path"
msgstr "모델이 정의된"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "of where model is"
msgstr "경로를 지정"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "defined."
msgstr "합니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:122
msgid "Starts from ``/models``"
msgstr "``/models`` 경로로 시작"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:125
msgid "``service``"
msgstr "``service``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "Item for organizing"
msgstr "서비스할 파일"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "information about"
msgstr "(명령어 스크립트,"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "the files to be"
msgstr "코드 포함)에 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "served (includes"
msgstr "대한 정보를 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "command scripts and"
msgstr "정리해두는"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "code)"
msgstr "항목입니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:125
#: ../../model_serving/model_serving.rst:132
#: ../../model_serving/model_serving.rst:142
#: ../../model_serving/model_serving.rst:164
#: ../../model_serving/model_serving.rst:212
#: ../../model_serving/model_serving.rst:215
msgid "``-``"
msgstr "``-``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:132
msgid "``service/pre_start_actions``"
msgstr "``service/pre_start_actions``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "preceding commands"
msgstr ""
""
"``start_command`` 항목 내"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "or actions to be"
msgstr "실행할 명령어/액션을"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "executed before the"
msgstr "정리해두는"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "``start_command``"
msgstr "항목입니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:138
msgid "``service/pre_start_actions/action``"
msgstr "``service/pre_start_actions/action``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "Please refer to the"
msgstr "서비스 액션"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "description for"
msgstr "안내"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "service action"
msgstr "참고"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "Useful actions"
msgstr "추후 다양한 액션이"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "may be added in"
msgstr "추가될 수"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "the future"
msgstr "있습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:142
msgid "``service/pre_start_actions/args/*``"
msgstr "``service/pre_start_actions/args/*``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:146
msgid "``service/start_command``"
msgstr "``service/start_command``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "Specify the command"
msgstr "모델 서빙시"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "to be executed as"
msgstr "실행할 명령어를 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "an array of strings"
msgstr "문자열 배열로 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "in model serving."
msgstr "지정합니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:151
msgid "``service/port``"
msgstr "``service/port``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "Specify the ports to"
msgstr "모델 서빙시"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "be opened in"
msgstr "실행할 명령어에"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "accordance with the"
msgstr "대응해 컨테이너"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "commands executed"
msgstr "기준 열어둘 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "during model serving"
msgstr "포트를"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "at the container."
msgstr "지정합니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:158
msgid "``health_check/path``"
msgstr "``health_check/path``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "Specify the path for"
msgstr "모델 서빙시"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "verifying that"
msgstr "서비스가 제대로 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "the service is"
msgstr "실행되고 있는지"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "running properly"
msgstr "확인하는"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "This is the path"
msgstr "경로를 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "that follows the"
msgstr "지정합니다"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "endpoint"
msgstr "."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:164
msgid "``health_check/max_retries``"
msgstr "``health_check/max_retries``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "Specify the number"
msgstr "모델 서빙시"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "of retries to be"
msgstr "서비스에 요청이 간 뒤,"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "made if there is no"
msgstr "응답이 오지 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "response after a"
msgstr "않았을 때, "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "request is sent to"
msgstr "재시도를 몇 번 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "the service during"
msgstr "할 것인지"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "model serving."
msgstr "지정합니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:175
msgid "Description for service action supported in Backend.AI Model serving"
msgstr "Backend.AI 모델 서빙에서 지원하는 서비스 액션 안내"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:178
msgid "**Action name**"
msgstr "**액션 이름**"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:178
msgid "**Supported key name / description**"
msgstr "**지원하는 키 이름 / 설명**"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:178
msgid "**Notes**"
msgstr "**비고**"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:180
msgid "``write_file``"
msgstr "``write_file``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "- arg/filename: Specify the file name"
msgstr "arg/filename: 파일의 이름을"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "- body: Specify the content to be"
msgstr "body: 파일에 추가할"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "added to the file."
msgstr "내용을 적습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "- mode: Specify the file's access"
msgstr "mode: 파일의 접근권한을"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "permissions."
msgstr "적습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "- append: Set whether to overwrite or"
msgstr "append: 파일에 덮어쓰기/덧붙이기 설정을"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "append content to the file"
msgstr "``True`` 또는 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "as ``True`` or ``False``."
msgstr "``False`` 로 적습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "This is an action"
msgstr "입력받은 파일명으로"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "to create a file"
msgstr "파일명으로 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "with the given"
msgstr "파일을 생성,"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "file name and"
msgstr "내용을 추가하는"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "append control to it"
msgstr "액션입니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "the default access"
msgstr "기본으로 설정된"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "permission is"
msgstr "접근권한은"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "``644``."
msgstr "``644`` 입니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:189
msgid "``write_tempfile``"
msgstr "``write_tempfile``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "This is an action to"
msgstr "임시 파일명"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "create a file with"
msgstr "(``.py``) 을 갖는"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "a temporary file"
msgstr "파일을 생성,"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "name (``.py``) and"
msgstr "내용을 추가하는"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "append content to"
msgstr "액션입니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "it. If no value is"
msgstr "mode 값에 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "specified for the"
msgstr "아무것도 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "mode, the default"
msgstr "적지 않을 경우,"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "access permission is"
msgstr "기본 접근 권한은 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst:200
msgid "``run_command``"
msgstr "``run_command``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "args/command: Specify the command to"
msgstr "args/command: 실행할 명령어를"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "executed as an array."
msgstr "배열형태로 적습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "e.g. python3 -m http.server, 8080 ->"
msgstr "e.g. python3 -m http.server, 8080 ->"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "[\"python3\", \"-m\", \"http.server\", \"8080\"]"
msgstr "[\"python3\", \"-m\", \"http.server\", \"8080\"]"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "The result of"
msgstr "명령어를 실행한"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "executing a command,"
msgstr "결과(오류포함)를 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "including any errors"
msgstr "아래와 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid ", will be returned"
msgstr "같은 형태로"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "in following format:"
msgstr "반환하게 됩니다:"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "- out: Output of the"
msgstr "out: 명령어 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "command execution"
msgstr "실행 결과"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "- err: Error msg if"
msgstr "err: 명령어"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "an error occurs"
msgstr "실행 중 "

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "during command"
msgstr "오류 발생시"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "execution"
msgstr "오류 메시지"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:212
msgid "``mkdir``"
msgstr "``mkdir``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "args/path: Specify the path to create a"
msgstr "args/path: 디렉토리에"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "directory"
msgstr "생성할 경로를 적습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:215
msgid "``log``"
msgstr "``log``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "- args/message: Specify the message to be"
msgstr "args/message: 로그에"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "displayed in the logs."
msgstr "표시할 메시지를 적습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "- debug: Set to ``True`` if it is in"
msgstr "debug: 디버그 모드인 경우 ``True``,"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "debug mode, otherwise, set to"
msgstr "아닌 경우 ``False``"

#: ../../model_serving/model_serving.rst
msgid "``False``."
msgstr "로 적습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:225
msgid "Uploading Model Definition File to Model Type Folder"
msgstr "모델 정의 파일을 모델 타입 폴더에 업로드하기"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:227
msgid ""
"To upload the model definition file (``model-definition.yml``) to the "
"model type folder, you need to create a virtual folder. When creating the"
" virtual folder, select the ``model`` type instead of the default "
"``general`` type. Refer to the section on creating a storage folder in "
"the Data & Folders page for instructions on how to create a folder."
msgstr ""
"모델 정의 파일(``model-definition.yml``) 을 모델 타입 폴더에 업로드하기 위해서는 가상 폴더를 생성해야 "
"합니다. 이 때, 가상폴더 생성시 타입은 ``일반`` 이 아닌 ``모델`` 타입으로 선택하여 생성합니다. 생성하는 방법은 데이터 &"
" 폴더 활용하기의 :ref:`Storage 폴더 생성<create_storage_folder>` 부분을 참고하십시오."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:238
msgid ""
"After creating the folder, select the “Model” tab in the Data & Folders "
"page, click on the recently created model type folder icon to open the "
"folder explorer, and upload the model definition file."
msgstr ""
"폴더를 생성한 뒤, 데이터 & 폴더 페이지에서 모델 탭을 선택, 방금 생성한 모델 타입 폴더 아이콘을 클릭하여 폴더 탐색기를 "
"엽니다. 이후 모델 정의 파일을 업로드 합니다. "

#: ../../model_serving/model_serving.rst:247
msgid "Creating/Modifying Model Service"
msgstr "모델 서비스 생성하기/수정하기"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:249
msgid ""
"Once the model definition file is uploaded to the virtual folder of the "
"model type, you are ready to create the model service."
msgstr "모델 정의 파일까지 모델 타입의 가상 폴더에 업로드가 완료되었으면 본격적으로 모델 서비스를 생성할 준비가 되었다고 할 수 있습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:252
msgid ""
"Click the “Start Service” button on the Model Serving page. This will "
"bring up a modal where you can enter the required settings for creating "
"the service."
msgstr "모델 서빙 페이지에서 \"서비스 시작하기\" 버튼을 클릭해주세요. 이후 서비스 생성에 필요한 설정을 입력하는 모달이 뜨게 됩니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:261
msgid ""
"First, provide a service name and select a resource group. Then, select "
"the virtual folder of the model type to be used for the model service."
msgstr "우선 서비스 이름과 자원 그룹을 선택합니다. 그리고 모델 서비스에 사용할 모델 타입의 가상 폴더를 선택합니다. "

#: ../../model_serving/model_serving.rst:264
msgid "For detailed explanations of each item, please refer to the following:"
msgstr "각 항목에 대한 자세한 설명은 다음을 참고 하십시오."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:266
msgid ""
"Open To Public: This option allows access to the model service without "
"any separate token on the server where the service is to be hosted. By "
"default, it is disabled."
msgstr ""
"Open To Public: 모델 서비스 생성후 서비스하고자 하는 서버에 별도의 토큰이 없이도 접근할 수 있도록 하는 옵션입니다. "
"기본은 비활성화되어 있습니다. "

#: ../../model_serving/model_serving.rst:269
msgid ""
"Desired Routing Count: The model service can be serviced by multiple "
"servers. This setting determines how many routing sessions to create for "
"the current service. The value specified here will be used as the basis "
"for creating the sessions."
msgstr ""
"Desired Routing Count: 모델 서비스에서 서비스하고자 하는 서버가 여러 개가 될 수 있습니다. 이때 라우팅, 현재 "
"기준으로 서비스하려는 세션을 몇 개까지 만들어야 할지 설정하는데, 이 값을 기준으로 하게 됩니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:273
msgid ""
"Environment / Version: You can configure the execution environment for "
"the dedicated server of the model service. Currently, even if the service"
" has multiple routings, it will be executed in a single environment only."
" (Support for multiple execution environments will be added in a future "
"update)"
msgstr ""
"Environment / Version: 모델 서비스에서 서비스 전용 서버의 실행 환경을 설정할 수 있습니다. 현재는 서비스 내 "
"라우팅이 여러 개여도 단일 실행환경으로만 실행되도록 지원*합니다. (추후 업데이트 예정*)"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:278
msgid ""
"CPU: The number of CPU cores allocated to the routing for running the "
"model service."
msgstr "CPU: 모델 서비스를 실행하는 라우팅, 즉 연산 세션에 할당할 CPU코어의 수."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:280
msgid ""
"RAM: The amount of memory allocated to the routing for running the model "
"service (in GiB)."
msgstr "RAM: 연산 세션에 할당할 메모리의 용량(GiB)"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:282
msgid "GPU: The GPU allocation for the routing for running the model service."
msgstr "GPU: 연산 세션에 할당할 GPU 단위"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:284
msgid ""
"Shared Memory: The amount of shared memory allocated to the routing for "
"running the model service (in GiB). It should be smaller than the "
"allocated memory."
msgstr "Shared Memory: 연산 세션에 할당할 공유 메모리의 용량(GiB). 연산 세션에 할당할 메모리의 용량보다는 작아야 함"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:290
msgid "Modifying Model Service"
msgstr "모델 서비스 수정하기"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:292
msgid ""
"In the current version, only changing the desired session count of the "
"model service is supported, rather than modifying all the configuration "
"values of the service. Click on the wrench icon in the Control tab to "
"open a modal where you can change the desired session count. After "
"modifying the value, click the confirm button. The routing count will be "
"adjusted accordingly."
msgstr ""
"현재 버전에서는 모델 서비스의 모든 설정 값이 아닌 원하는 세션 수 값 변경만 지원합니다. 제어 탭에서 톱니바퀴 아이콘을 클릭하면 "
"원하는 세션 수 값을 변경할 수 있는 모달이 뜨게 됩니다. 이 값을 수정하고 확인 버튼을 클릭하게 되면, 변경된 개수에 대응하도록 "
"라우팅 수가 변경됩니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:309
msgid "Terminating Model Service"
msgstr "모델 서비스 종료하기"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:311
msgid ""
"The model service periodically runs a scheduler to adjust the routing "
"count to match the desired session count. However, this puts a burden on "
"the Backend.AI scheduler. Therefore, it is recommended to terminate the "
"model service if it is no longer needed. To terminate the model service, "
"click on the trash icon in the Control tab. A modal will appear asking "
"for confirmation to terminate the model service. Clicking ``OK`` will "
"terminate the model service. The terminated model service will be removed"
" from the list of model services."
msgstr ""
"모델 서비스는 주기적으로 스케줄러를 실행하여, 원하는 세션 수와 실제 대응하는 라우팅 수가 원하는 세션 수에 맞춰지도록 "
"스케줄링합니다. 다만, 이 경우 Backend.AI 스케줄러에 부하가 가는 것은 불가피 합니다. 따라서 모델 서비스를 더 이상 "
"사용하지 않는 경우라면, 모델 서비스를 종료하는 것이 좋습니다. 모델 서비스를 종료하려면, 제어 탭에서 휴지통 아이콘을 클릭합니다. "
"이후 모델 서비스를 종료하는 것이 맞는지 확인하는 모달이 뜨게 됩니다. 확인을 누를 경우 모델 서비스는 종료됩니다. 종료된 모델 "
"서비스의 경우 모델 서비스 목록에서 제거됩니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:326
msgid "Handling Failed Model Service Creation"
msgstr "모델 서비스 생성에 실패한 경우"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:328
msgid ""
"If the status of the model service remains ``UNHEALTHY``, it indicates "
"that the model service cannot be executed properly."
msgstr ""
"만일 모델 서비스의 상태가 ``UNHEALTHY`` 로 되어 있는 경우, 모델 서비스를 정상적으로 실행할 수 없는 상태라고 볼 수 "
"있습니다. "

#: ../../model_serving/model_serving.rst:331
msgid ""
"The common reasons for creation failure and their solutions are as "
"follows:"
msgstr "생성이 안 되는 이유 및 해결법은 대개 다음과 같습니다 :"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:334
msgid ""
"Insufficient allocated resources for the routing when creating the model "
"service"
msgstr "모델 서비스 생성 시 너무 적은 양의 자원을 라우팅에 할당한 경우"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:337
msgid ""
"Solution: Terminate the problematic service and recreate it with an "
"allocation of more sufficient resources than the previous settings."
msgstr "해결법: 해당 서비스를 우선 종료하고, 이전 설정보다 많은, 충분한 양의 자원을 할당하도록 설정하여 서비스를 재생성합니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:341
msgid "Incorrect format of the model definition file (``model-definition.yml``)"
msgstr "모델 정의 파일(``model-definition.yml``) 의 형식이 잘못된 경우"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:343
msgid ""
"Solution: Verify the format of the model definition file (link) and if "
"any key-value pairs are incorrect, modify them and overwrite the file in "
"the saved location. Then, click the refresh button to ensure that the "
"routing of the model service is set correctly."
msgstr ""
"해결법: 모델 정의 파일 형식(링크)을 확인하고, 키-값이 잘못된 경우, 수정하여 저장된 경로에 업로드해 덮어쓰기 합니다. 이후 "
"아래와 같이 새로고침 버튼을 클릭하여 모델 서비스의 라우팅이 정상적으로 될 수 있도록 합니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:354
msgid "Generating Tokens"
msgstr "토큰 발급하기"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:356
msgid ""
"Once the model service is successfully executed, the status will be set "
"to ``HEALTHY``. In this case, you can click on the corresponding endpoint"
" name in the Model Service tab to view detailed information about the "
"model service. From there, you can check the service endpoint in the "
"routing information of the model service. If the “Open to Public” option "
"is enabled when the service is created, the endpoint will be publicly "
"accessible without any separate token, and end users can access it. "
"However, if it is disabled, you can issue a token as described below to "
"verify that the service is running properly."
msgstr ""
"모델 서비스를 성공적으로 실행한 경우, 상태는 ``HEALTHY`` 에 속하게 됩니다. 이 경우 모델 서비스 탭에서 해당하는 "
"엔드포인트 명을 클릭해 모델 서비스의 상세 정보를 확인할 수 있습니다. 이후 모델 서비스의 라우팅 정보에서 서비스 엔드포인트를 "
"확인할 수 있는데, 이 엔드포인트는 서비스 생성시 외부 에 공개할 수 있는 \"Open to Public\" 값이 활성화 된 경우,"
" 엔드포인트가 공개되어 별도의 토큰이 없이도 최종 엔드유저가 엔드포인트에 접근할 수 있습니다. 하지만 비활성화 된 경우는 다음과 "
"같이 토큰을 발급하여 토큰을 아래와 같은 형태로 추가해서 서비스가 정상적으로 실행되고 있는지 확인할 수 있습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:370
msgid ""
"Click the token creation button located to the right of the generated "
"token list in the routing information. In the modal that appears for "
"token creation, enter the expiration date. The issued token will be added"
" to the list of generated tokens. Click the copy icon in the token item "
"to copy the token, and add it as the value of the following key."
msgstr ""
"라우팅 정보의 생성된 토큰 목록 우측에 있는 토큰 생성 버튼을 클릭합니다. 이후 토큰 생성을 위한 모달이 뜨면, 만료일을 "
"입력합니다. 이후 발급되는 토큰은 생성된 토큰 목록에 추가됩니다. 토큰 항목의 복사 아이콘을 클릭하여 토큰을 복사하고, 아래와 같은"
" 키의 값으로 추가하면 됩니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:382
msgid "Key"
msgstr "키"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:382
msgid "Value"
msgstr "값"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:384
msgid "Content-Type"
msgstr "Content-Type"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:384
msgid "application/json"
msgstr "appplication/json"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:385
msgid "Authorization"
msgstr "Authorization"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:385
msgid "BackendAI"
msgstr "BackendAI"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:394
msgid "Accessing the Model Service Endpoint for End Users"
msgstr "(엔드유저 전용) 모델 서비스에 대응하는 엔드포인트에 접속하여 서비스 확인하기"

#: ../../model_serving/model_serving.rst:396
msgid ""
"To complete the model serving, you need to share information with the "
"actual end users so that they can access the server where the model "
"service is running. If the Open to Public option is enabled when the "
"service is created, you can share the service endpoint value from the "
"routing information page. If the service was created with the option "
"disabled, you can share the service endpoint value along with the token "
"previously generated."
msgstr ""
"모델 서빙이 완료되려면 실제 최종 엔드 유저에게 모델 서비스가 실행되고 있는 서버에 접근할 수 있도록 정보를 공유하여야 합니다. 이"
" 때 서비스 생성시 Open to Public 값이 활성화한 경우라면 라우팅 정보 페이지의 서비스 엔드포인트 값을 공유하면 됩니다."
" 만일 비활성화 한 채로 서비스를 생성한 경우라면 서비스 엔드포인트 값과 앞서 생성한 토큰 값을 공유하면 됩니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:404
msgid ""
"Here's the simple command using ``curl`` command whether to check sending"
" any requests to model serving endpoint working properly or not."
msgstr "``curl`` 명령어를 사용해서 모델 서빙 엔드포인트에 보내는 요청이 제대로 동작하는 지 아닌지 확인할 수 있습니다."

#: ../../model_serving/model_serving.rst:415
msgid ""
"By default, end users must be on a network that can access the endpoint. "
"If the service was created in a closed network, only end users who have "
"access within that closed network can access the service."
msgstr ""
"기본적으로 엔드 유저는 엔드포인트에 접근이 가능한 네트워크 망에 있어야 합니다. 만일 폐쇄망에서 서비스를 생성한 경우, 폐쇄망 내 "
"접근이 가능한 엔드 유저만 접근이 가능합니다."

#~ msgid "Please refer to"
#~ msgstr "서비스 액션"

